美艦例行停靠台灣? 環球時報:派戰機飛越台灣 對台極限施壓

美艦停靠台灣?陸媒:派戰機飛越台灣 對台極限施壓

2017-06-30 09:02聯合報 記者李仲維╱即時報導

針對美國參議院軍事委員會同意美國海軍軍艦例行停靠台灣港口一事，立場一向強硬的 大陸《環球時報》發表社評指出，此行為可視為對中國主權和領土完整的侵犯，大陸需 要制定反制美台增加軍事交流級別的強有力措施。

文章指出，一旦美國軍艦真的停靠台灣港口，性質將是非常嚴重的。它首先代表美台軍 事關係的蠻橫提升，由於美國承認中華人民共和國政府是中國唯一合法政府，它在未經 北京同意的情況下，經與台灣地區商議就把軍艦派過去，此行為可視為對中國主權和領 土完整的侵犯。

文章稱，不排除在巴拿馬與台灣斷交後，蔡英文當局與美國親台勢力共同策劃推動這一 危險舉動，另外美國決策進程也鼓勵行政當局與國會分別唱紅臉和白臉，保持整個國家 對外的咄咄逼人。

文章表示，北京不太可能對美國參議院軍事委員會正在運作的事情無動於衷。這是一場 需要大量幕後交涉以及公開行動的原則性嚴肅博弈，將考驗北京的意志和智慧。

文章指出，大陸需要制定反制美台增加軍事交流級別的強有力措施，把根據不同情況大 陸軍艦過海峽中線、貼近台灣海岸、甚至派戰機飛越台灣島以及在台灣空域搞例行巡航 等措施擺到台面上，把對台一般性施壓逐漸轉變為極限施壓。

文章強調，如果蔡英文當局採取進一步的對抗政策，大陸就需將打擊民進黨政府變成對 台政策的軸心，需撬動台灣公眾對蔡英文當局的反對，使得相關議題處理的主動權始終 在陸方。

兩岸可能將從冷和平進入熱對抗狀態，那種情況下，台灣社會必將出現新亂， 蔡英文當局很難繼續坐在台上。

咪走數

美國會允許你單方面破壞台海現狀？

極限
支那狗冇料就食屎啦

台灣係咪已經去連保護自己的軍力都冇埋？ 咁KMT真係好威威

飛越台灣? 咁把炮既直接空降凱達格蘭大道丫笨

有新竹大佛已夠

大陸唔係on9到派戰機到台灣
班台灣人會叫蔡英文下台
分分鐘國民黨都要話射架機落黎

人地架船去邊都唔得

邊次找數?

馬英九話要同大陸軍事交流
賣台賊

國共第3次合作
吞併台澎

飛過去比台灣雷達lock住又會鳩叫傷害兩岸人民感情

陣間架機飛過蔣中正塊棺本就好笑